鄭若驊：黨已定調「三權分工」 任何反抗均屬枉然 提醒張舉能法官應僅遵黨意

鄭若驊：試圖將三權分立概念簡單化並套用於香港特區屬枉然

律政司司長鄭若驊在報章撰文，表示在沒有全面理解《基本法》和憲制秩序的情況下，任何人試圖將三權分立概念簡單化，並套用於香港都是枉然，最終只會誤導社會大眾。鄭若驊表示，三權分立常用於形容主權國家的政治架構，並不適用於香港特區，香港是以行政主導，行政、立法和司法機關各自履行《基本法》所指定的角色，各司其職，相輔相成。

她提到，時任高等法院原訟庭法官夏正民曾經用三權分立一詞，但同時強調《基本法》中，行政機關、行政當局及立法機關互相協調、彼此合作的方式，為香港的良好管治，各自履行憲制上指定的角色。她又提到，時任高等法院原訟庭法官張舉能，亦提醒必須非常小心處理三權分立在本港的應用。

原文網址：

未來首席法官歸邊

俾人夾完之後連狗都不如

同感，呢期啲所謂官都衝出嚟求表揚！

「三權分工」、「三權分置」係為「全面獨裁」舖平道路

新語 Newspeak (一九八四)
削弱人用不同方式及語句表達意見的能力，無法說出「老大哥是壞的」（Big Brother is bad），只能說「老大哥是不好的」（Big Brother is ungood）。

在1984年，舊話仍未被完全取代，人們即使在使用新話仍然會記得舊話中「自由」的含意，但在一兩代人之後，由於他們在新話環境中成長，不會知道「自由」曾有「思想自由」的意義，問題也就消失。

一兩代人之後，沒有人會記得「三權分立」是什麼